三角形問題求救

Given two Medians of a triangle = 3 cm and 6 cm , find the length of the remaining median.
有冇數學高手幫手解答

用vector計?

咁易都唔識

真係易？諗左成日...

唔該巴打！ 但ans好似錯左..

首先要確認一次條問題係咪有答案先

geogebra畫一次咪得

Ans好似係3root15

清可唔可以show下點計呀

冇人識計？

When 0<s<2

t = sqrt(36 - 9s^2)

a = 4s
b = sqrt(s^2 + t^2)
c = sqrt(25s^2 + t^2)

You can have infinite many triangles whose two medians are always 3 and 6.

The length of the remaining median is sqrt(18s^2+9)

根本冇可能有一條咁既問題
係咪你自己改題目?

感謝巴打

唔係自己改架 上堂個tutor問 叫我地番去諗

根本唔駛諗
unknowns 多過 constraints
肯定係 infinite many solutions
問題係點寫得清楚